【非洲反了】尼日利亞律師團狀告中国 求償2000億美元

註：奈及利亞=尼日利亞

非洲第一槍！奈及利亞律師團為疫情狀告中國 求償2000億美元

2020-04-28 10:54:52

〔即時新聞／綜合報導〕非洲第一槍！武漢肺炎造成世界諸多國家在人民生命以及經濟上的重大損失，奈及利亞有律師團決定提起訴訟，向中國求償2000億美元。

《Daily Sabah》報導，奈及利亞一群律師準備狀告中國，並求償2000億美元（近6兆台幣），奈及利亞律師聲明，中國應負起武漢肺炎的責任，賠償奈及利亞生命喪失、經濟受困、社會動亂、國家創傷、精神折磨以及人民日常生活的破壞，該律師團首席顧問為律師Epiphany Azinge。

報導指出，奈及利亞律師團制定兩階段計畫，首先向奈及利亞聯邦高等法院提告，接著說服奈及利亞政府在海牙國際法庭對中國提出國家訴訟，中國駐奈及利亞大使館將會收到訴訟。

截至目前奈及利亞共1273人確診，40人死亡。

_____________________________________

中国的老朋友反目成仇了

🎩
😎⚰️

唔洗還錢仲有得賺

Wakanda forever

唔駛還錢了

非洲兄弟又黎搵著數

可能睇穿中共無水再科俾非洲

1273人確診，40人死亡都叫價2000億美元
歐豬國要識做啦 非洲國家都勇過你

唔貪心 非洲國家主動cancel晒D債就OK

chok大條數先啦

英明
一次過拎你2000億，唔使好似一帶一路咁睇你面色同俾你跣

雖遠必誅，鄧炳強御駕親征，帶速龍隊過去滅佢國